{
    "question": "56 siswa dalam sebuah desa    43 anak suka nasi goreng\r\n37 anak suka mie goreng\r\n22 anak tidak suka keduanya\r\npertanyaan :\r\n1.berapa anak yang suka keduanya ???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "56 = (43 - x) + (37 - x) + x + 22<br>56 = 102 + x<br>x = 46<br><br>jadi yang gemar keduanya adalah 46 anak...<br>semoga berguna:)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]S+I=L \\\\ 56+1=43+37+22 \\\\ 56+I=102 \\\\ I=102-56 \\\\I=46[/tex]<br><br>Keterangan:<br>S=seluruh\u00a0<br>I=Suka keduanya<br>L=Lain2nya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "amir-berlatih-naik-mobil-dengan-mengelilingi-lintasan-berbentuk-l-863",
            "question": "Amir berlatih naik mobil dengan mengelilingi lintasan berbentuk lingkaran berjari jari 15 m. Tentukanlah jarak yang ditempuh amir untuk:    a. 1 kali putaran\r\n b.1,5 putaran \r\n c. 2 putaran\r\n d. 2 3/4 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lintasan=keliling<br>2r=d=15<br>A)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0  =3,14\u00b730.1<br>\u00a0\u00a0 =<strong>94,2<br></strong>B)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b71,5<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br>C)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72<br>\u00a0\u00a0 =<strong>188,4</strong><br>D)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72 3/4<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br><br><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-baju-sama-dengan-harga-ketiga-buah-kaos-seorang-pe-638",
            "question": "Harga sebuah baju sama\u00a0dengan harga ketiga buah kaos. seorang pedagang membeli 2 baju dan 3 kaos,pedagang itu harus membayar Rp.\u00a0420.000,00    a. buatlah model matematika dari keterangan diatas\r\nb. selesaikan model matematika tersebut,kemudian tentukan harga 5 baju dan 4 kaos.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. b=baju<br>\u00a0 \u00a0 k=baju kaos<br>\u00a0 \u00a0\u00a01b=3k<br>\u00a0 \u00a0 2b+3k=420.000<br>b. jwb sendiri mls ngetik, kalau bener2 gk tau, komen aja ya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-kedalam-permasalahan-sehari-703",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut kedalam permasalahan sehari-hari!\r\n2+3&gt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2 kali umur chiko ditambah 3\u00a0 adalah lebih dari 4 tahun<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-kota-b-adalah-350-kmjarak-kota-b-ke-kota-c-adala-685",
            "question": "jarak kota A ke kota B adalah 350 km.jarak kota B ke kota C adalah 250 km.Berapakah perbandingan jarak kota A ke kota B dengan jarak kota A ke kota C ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak kota A ke C = 350 + 250 = 600<br><br>perbandingan jarak kota a ke b dengan a ke c<br>350 : 600<br>7 : 12\u00a0 (sama\" dibagi 50)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jarak kota A ke kota C =350+250= 600<br>AB : AC = 350 : 600 = 7 : 12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisi-sisi-sebuah-segitiga-adalah-88-cm-105-cm-dan-137-cm-hitun-749",
            "question": "sisi sisi sebuah segitiga adalah 88 cm, 105 cm, dan 137 cm. hitunglah garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm adalah 162,828 cm atau 225 cm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-3z-11-28-itu-nilai-z-nya-brp-gan-314",
            "question": "Jika 3z + 11 =-28 itu nilai z nya brp gan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z + 11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = - 39<br>z = -39/3<br>z = -13",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z+11\u00a0 \u00a0 =-28<br>3z+11-11=-28-11<br>3z\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-39<br>1/3(3z)\u00a0\u00a0 =1/3(-39)<br>\u00a0 \u00a0 z\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-13<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-3-bilangan-merupakan-barisan-aritmatika-s321-dan-829",
            "question": "Bantuin dong:)    3 bilangan merupakan barisan aritmatika. S3=21 dan hasil kalinya 280. Tentukan ketiga bilangan itu !\r\npake cara yaa pliss makasihh:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_3=21\\\\a+(a+b)+(a+2b)=21\\\\3a+3b=21\\\\a+b=7 \\rightarrow b=7-a\\\\\\\\a(a+b)(a+2b)=280\\\\a(7)(a+2(7-a))=280\\\\a(a+14-2a)=40\\\\a(-a+14)=40\\\\-a^2+14a-40=0\\\\(-a+10)(a-4)=0\\\\a=10\\ atau\\ a=4\\\\utk\\ a=10,b=-3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:10,7,4\\\\utk\\ a=4,b=3 \\rightarrow bilangan\\ tsb:4,7,10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}